美暗示或因進口伊石油制裁中國

美國對伊朗問題立場強硬，警告在最後期限過後進口伊朗石油的國家，將面臨美國的制裁。這或使中國與美國本已緊張的關係進一步惡化。

《華爾街日報》引述美國伊朗事務特別代表胡克(Brian Hook)表示，特朗普政府已做好準備，將向那些已經採取行動削減伊朗石油進口量的國家簽發制裁豁免。

印度和南韓是伊朗石油主要進口國之一。據報，兩國已開始削減進口量，希望獲得美國的制裁豁免。不過，作為伊朗原油的最大進口國的中國曾多次表明，不打算遵守美國定於11月4日開始對伊朗能源業實施的制裁。分析師預計，中國可能還會增加伊朗原油進口量，破壞美國孤立伊朗的行動。

對問到有關中國打算繼續進口伊朗原油的問題時，胡克沒有排除對中國實施二級制裁以示懲罰的可能性。他說，美國當然希望所有國家都完全遵守制裁規定，但如果一些國家繼續與伊朗開展這些交易，可能面臨美國二級制裁的風險。

唔知到時美國又點樣制裁支國

中石油好似無咩野技術或零件俾美國揸住？

即推2千億關稅 支共唔駛9月就收皮

Donald thumb真係一個打十個咁款